+++
title = "添加服务版本"
description = ""
weight = 1
+++

为微服务添加新的服务版本。

**注意**：添加服务版本后，将会重启对应的工作负载。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要添加服务版本的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

4. 在页面右侧，单击 **添加服务版本**。

5. 在 **添加服务版本** 窗口，在 **服务版本** 区域，配置新添加的服务版本，支持添加多个版本。

	* 在 **工作负载** 栏中，选择一个要关联的工作负载，选择范围为当前命名空间中的 Deployment 工作负载。
	
		**说明**：如果某个工作负载已关联当前微服务的服务入口，执行添加服务版本时，系统自动将该工作负载添加到微服务，需要在 **版本** 栏中指定版本标识。

	* 在 **版本** 栏中，输入对应工作负载的版本标识，例如 `v1`、`v2`。不支持中文字符。

	**注意事项**：
	
	* 如果在 **工作负载** 栏中，某个工作负载无法选择，可能存在以下情况。

		* 工作负载已关联到其它微服务。一个工作负载只能与一个微服务关联。
		
		* 在工作负载的 selector 中，配置了匹配 `app: <value>` 标签的 matchLabels 参数，且该 value 值与微服务名称不同。

		* 工作负载关联的内部路由超过一个。

		* 工作负载关联的内部路由不是微服务的服务入口。

	* 如果在工作负载的 selector 中，配置了匹配 `version: <value>` 标签的 matchLabels 参数，将自动带入该 value 值作为版本标识，且在界面上不可编辑和更新。
	
	* 一个微服务中的版本标识不可重复。

6. 单击 **添加**。

**后续操作**

1. 当微服务已存在路由时，新添加的服务版本默认路由权重为 0%；当微服务未创建路由时，多个服务版本使用默认的负载均衡规则分配流量。